［歷史台］到底中國由清朝開始到抗日戰爭做咩會俾架仔打柒呢？

第一次寫歷史Post ，請各位巴絲多多包容同支持

留名

到底點解清朝開始會俾架仔打柒？

首先講下清朝之前我地偉大既強國同架仔以前既較量，明朝個時架仔有個名，叫做「倭寇」，姐係東亞海盜，前期既倭寇又真係架仔多，明世祖唔俾人同日本通商，大和民族嬲嬲就決定去浙東搶野，但後來我地蛆國既同胞見到「喂，做倭寇好似幾好pay喎 」，中晚明政治又好黑暗，沿海既兵啊、居民啊俾個時既太監同埋佢地D黨羽剝削，跟住就跑去做埋一份，最後仲搶埋人地個份埋黎do，《明史日本傳》寫住：「大抵真倭十之三，從倭者十之七」真倭姐係架仔，從倭姐係內地同胞。

明神宗個時日本有條友叫做豐臣秀吉統一左日本，相信有打過無雙既巴打都好熟依條友，係到我就叫佢吉仔，因為我想打少隻字。吉仔知道自己老闆織田信長死左係本能寺之變之後首先幫佢老闆報仇去左山崎食麵包，阿唔係，係去揪阿明智光秀，吉仔後來又打敗信長過左契俾神戶氏個仔織田信孝同埋織田四天王既大佬（好似好撚勁）柴田勝家，最後揪埋北條氏當主，姐係北條氏康既大囝北條氏政，總知吉仔就好勁揪啦。

依個就係吉仔

明神宗

好似死左圖

神宗

吉仔

吉仔心諗：「I am the king , I am the New world」，日本既女我試暈晒，依家又冇人夠我抽，冇咩挑戰性，不如就去試下食韓國雞同大陸雞，於是就決定先打朝鮮，再囉泡菜做跳板入侵中國。明神宗頭個十幾年係好叻，有幾分佢曾曾曾曾曾 x N次方既祖父朱元璋既影子，搞左個《萬曆中興》同埋《萬曆三大征》出黎，明朝個時蒙古就好撚打得，有睇TBB套咩女醫明妃傳就知啦，（拿，真既明英宗就好垃圾既，係《土木堡之變》親征蒙古俾人俘虜左。）神宗見倭亂平定左就專心防蒙古人啦，沿海國防就冇放咁重要，吉仔見到機會黎啦，就緊係狗衝，豐臣秀吉以「假道入唐」為名義，致函朝鮮國王宣祖李昖，表示將於次年春天假道朝鮮進攻明朝，要求請予協助。李生就緊係信左佢啦，於是吉仔就借機係1592開中國個時既藩屬朝鮮既波，諗住入佢中路同佢搏拳，朝鮮又點夠開左無雙既吉仔挑，緊係吹雞叫大佬啦，雖然韓仔個時bulk緊，平時又有舉下鐵，但都係俾吉仔打柒（我諗唔關腹肌事），大佬黎到發現都唔係好夠挑，神宗就決定係1593－1596停陣抖下唔打住，但到左1597吉仔忍唔住，又開泡菜波，吉仔平時就係咁屌北泡既囡，屌下屌下太爽，最後係1598同佢幾十億子孫一齊升左天病死左（查實唔關D女事，大家唔好誤會吉仔）AV金手指加藤鷹既曾曾曾曾xN次方既祖父－加藤清正（吉仔既大將）率軍撒退，神宗見到咁就緊係埋佢單啦，係佢撒退個時截擊，收晒班架仔皮，盡殲日軍成功光復朝鮮。

開左無雙既吉仔

大家可以討論下，聽日會開始講中日鎖國同埋大陸政策。

寫得差請巴絲原諒下，因為小弟仲係學生，為顧學業1日大約update 1-2次 純粹為興趣而寫 。

萬曆三大征全部都係秀吉決定入侵朝鮮之後發生

有幾位巴絲肯聽我講野 我已經好開心

三大征我係囉黎介紹神宗前期既功 中日朝鮮之役係第二征
寫得唔清楚唔好意思

講歷史就講歷史啦
懶係搞笑咁又加插英文

唔好意思 因為驚你地悶 唔鐘意之後我會寫得正規D

高汁

認真post寫認真d好嘅，人物可以改下花名，但係發生咩事要寫清楚d

點解唔叫馬嬲

唔該巴打 咁我往後既Post都會寫得認真D
畢竟歷史依樣野既定形象較沉悶
香港人既生活都好大壓力 所以原先唔想寫得咁正式
諗住俾大家睇下歷史都唔會悶
既然大家唔鐘意係下一篇就會改下個Tone

依位巴打幾有創意

留明

好似冇咩人討論

呢件事入面可以睇到明帝國既外交政策
利申大學major中史
寫過論文研究呢場戰爭

有神人
但我只係想簡介下日本同中國清朝前交手既情況
巴打有野可以分享等我地一齊學野

Pm

明朝嘉靖三十四年已經有五十三名日本狼人成功攻入南京大肆屠殺

狼人😨

Woverine

巴打應該想講浪人

幽默感真係冇得呃

聽日轉番正常

柴田勝家食左吉仔女神，女神寧死不屈。
可惜最後女神個女都比吉仔食左。

浪人sor

咁又未至於攻入南京，不過圍住南京周圍燒殺搶掠無王管姐。結果令明朝意識到衛所制下士兵戰鬥力低下，私人訓練部隊例如戚家軍冒起。

吉仔好波

大神毛巴 我好鐘意你講德國個篇野
遅下小弟講中國打日本會稍微講下中國兵制同埋中國傳統思想 仲有科舉制度

有玩個巨商應該好熟d人名～李寧 祖承訓 柳成龍 李舜臣 金時敏 申砬 權慄 加藤清政 小西行長

gogogo，睇你表演

協坂安治

由維新講起就得啦，唔使講到咁前呀

加油

毛巴講到明朝衛所制 唔太熟沉悶既制度市既巴絲相信都會有疑問 衛所到底係咩呢 小弟就係到簡單介紹下明朝行過既2個兵制

衛所依個名我相信大家會較為陌生，咁衞所制係咩呢？

衞所制的設立係緣起明太祖採納劉基的建議，制定衞所制，於各軍事要地設立衞、所，統率軍士。

據張廷玉等《明史．兵志》：明代以武力平定天下，革除元的舊制，從京師至郡縣都設立衞所。

衞所軍係以徵兵方式徵集而成，被徵集者會被編入軍籍，軍士的戶口即成為「軍戶」，需世代出丁到衞所服役。

洪武年間衞所軍有百多萬，明太祖不希望軍費成為國家的財政負擔，因此廣置軍屯，令部分衞所軍專職屯田（依個又要講到屯田制度）以供軍用，個D種出黎既叫做屯田子粒。

募兵制的興起

明成祖以後，用作軍屯的土地因拋荒、私自典賣、權貴侵佔等原因而不斷減少，加上兵役勞苦、軍官欺壓等原因，大量衞所軍和軍戶逃亡。明中葉以後，北境有蒙古各部侵擾，東有倭寇入寇（姐係架仔），衞所無可用之兵，朝廷只有行募兵制。

宣宗時期：宣德九年（1434年），明宣宗詔諭邊境地區，希望「剿賊立功者」可到官府報名。這詔令打破了「軍民以籍為定」的制度，被視為明代募兵制的萌芽。

英宗時期：明英宗正統二年（1437年），招募軍戶的其餘壯丁為兵，募兵制正式確立。正統十四年（1449年）「土木之變」後，當時京軍盡滅，各地勤王之師又未至，朝廷只得四出募兵。此後，募兵漸成風氣。

世宗以後：這是明代募兵制發展成熟的時期。當時衞所制廢壞，民壯也因久疏訓練而廢弛，在邊患日熾的情況下，朝廷不得不倚賴募兵制。

明代募兵制的特點：由於兵士是隨時隨事招募，沒有特定的服役期，故戰事完結後可以退役。募兵制脫離了之前衛所制同唐朝府兵制兵農合一既傳統，官府係要俾軍餉。募兵者通常都是指揮軍人作戰的將領，兵將的關係較為密切。由於所募兵士大多身強力壯，戰鬥力自是較強，曾一度提升明代的軍事實力。但都有佢既唔好，但依個已經off topic 。

有對比先會有對事件較為立體既看法 至少我係咁認為

唔好咁講，我只係對中國歷史有些少認識，絕對冇巴打你咁博學多才，係你要多多提點小弟先係真

其實兩個國家既西化運動比較已經好立體

差成2百幾年，時代差太遠

查實前面依到只係中日兩國些少既衝突歷史背景 你見我都冇講到好深入
只係叫做前菜
不過都多謝巴打意見

咁豐臣秀吉係故仔形象都係叫馬嬲嘛

就係講一個西化成功另一個不成功都可以講到 地理 文化 歷史 國際局勢 掌權者既能力等等既因素 真係可以講好耐

Live

正題聽日先有更新 係到多謝巴打支持 歡迎加入討論

好似未有得pm住

好似有d出入喎。朝鮮國王邊有信豐臣秀吉俾佢攻打明朝，係豐臣要佢讓路，佢唔肯，豐臣以此為藉口入侵朝鮮。
而且萬曆唔係發覺唔夠打，李如松打到日軍一仆一碌。只係明朝國內又有叛亂，打仗又哂錢(朝鮮唔出錢)，所以先冇派咁多兵出去(得4 5萬人對十幾萬日軍)。咁啱有個古惑仔叫沈惟敬自動請纓去和談，又俾佢傾成咗先至停戰。但係個和談d條件全部鳩up，到豐臣秀吉發現嘅時候先至開始打第二次。

我自己睇法係文祿・慶長之役對現代中日兩國關係唔係有太大影響，想比背景反而可以由19世紀初西方國家打開中日兩國講起

吉仔同李生講：吾欲假道貴國，超越山海，直入於明，使其四百州盡化我俗，以施王政於億萬斯年，是秀吉宿志也。凡海外諸藩，役至者皆在所不釋。貴國先修使幣，帝甚嘉之。的確有要求李生幫佢 但係封信冇到佢手上
至於你後面講個到我睇番本參考書都發現左自己錯 係到say sorry
之後出文會再做校閱先再post 唔會誤人子弟

豐臣秀吉統一日本後，想用泡菜作為征服中國的跳板，兩次既大規模侵朝，係日本封建時代對外擴張的頂點。雖然依兩次侵略戰爭最後都輸左，但豐臣秀吉先打朝鮮、後打中國既路線對日後的日本產生左好長遠既影響。日本史學家覺得吉仔建立左以日本為世界中心既觀念，對近代日本軍國主義侵略擴張思想的形成產生左好重要影響，大陸政策唔係明治維新先跑出黎所以要講一講。

留名學野

我覺得要修一修正，現代日本既擴張政策其實係受西方思想影響，同埋日本史書應該好少用"大陸政策"形容日本既擴張主義，多數都係中國既研究先會講

我自己讀既時候都係叫做大陸政策 至於受邊個影響真係唔同學者唔同講法

大陸政策係我加既 因為日本講既軍國主義侵略擴張思想姐係中國學者講既大陸政策 我想表達依樣野唔係200年後既明治維新先出現
你睇多次

我可能未睇得夠日本史書，你講果樣野係中國自己研究黎，突出日本人幾百年前就想入侵中國

日本的確係想入中國
吉仔個時既野心膨脹到想要既係成個亞洲 甚至全世界
中國係個時東亞最強 中國物資又好豐富
入侵中國係必然既選擇
可以話吉仔既野心係後來大陸政策既雛形
德川幕府後期又講話日本要向外擴張
加埋歐洲殖民制度既影響
我諗先會有佐藤信淵既《宇內混同秘策》

有錯勿屌 個人見解

佢個堆要天皇去北京自己留寧波個堆其實更多係吹水居多啦
豐臣秀吉實際上第一次議和個陣已經係縮到要四道就算
與其話佢咩想唔想入中國
不如睇下幅地圖日本要向外擴張都冇咩選擇
真係要追溯你不如追溯埋上白江口

呢個都係我當年係大學研究過既，
中國研究中日關係時，用左好多主觀既野，特別受到日本侵華既民族主義影響，而近代中國既歷史研究都係由錢穆果班人建立，好有偏見，係後來多左人係歐美讀史，先多返新既方向

冇錯 中國人寫既近代史對於日本既觀點俾日本人侵略完係十分主觀 但又唔完全係錯既 只可以話有D偏激

其實講一兩句萬曆朝鮮戰爭，我覺得冇問題。

但一開始又用左太多篇幅講，好易錯左焦點，
又搞到人去討論萬曆朝鮮戰爭

都話我純粹囉黎講下 做咩要起晒鋼
無雙既人物多巴打識咁岩佢既思想又關日本後來既國策事我咪囉佢黎起手去講

我咁樣令你地錯左焦點真係唔好意思

中日打左四場戰爭
白江口
萬曆朝鮮
甲午
抗日
如果要向上追溯講中日關係
實際第一個要提既應該係白江口咁會比較完整
再唔係直接由明治維新講起咁會大關係D
家陣由萬曆講起其實係好突兀
不過樓主都係繼續寫算啦

其實有打過無雙
對日本史我諗都略知一二

係差在同一時間日本對外既策略
同埋分析下背後係為左咩

小西行長同沈惟敬2條友到底係相聲都乜鬼

成件事咁Q鬼嘅

史上最強9uppers

留名睇皇道統制之爭

有趣有趣

我睇落豐臣秀吉打中國同之後軍國主義打中國既原因好唔同下喎

豐臣秀吉個陣應該重係抱有少少儒家既天下觀，覺得中國大陸先係天下中心，而自宋朝之後天下被蠻夷佔據，打明朝係要「重光」多過「佔據」，你見佢話要定都北京就知，佢唔係以一個外來征服者要掠奪資源既心態打過黎，而係一心要管治中原咁款；去到軍國主義個陣係為左大和民族既生存空間而戰，係黎佔據土地同資源比自己用既，好難講得上後來軍國主義係繼承左豐臣秀吉喎

至於打中國既路線。。。唔打朝鮮先，可以點打 ？

你似乎冇詳細講日本點解要打中朝
日本點解由宋亡時舉國茹素到明朝時敢於攻擊中華
又冇講

同埋
唔好見有其他巴打用咁嘅方式講歷史吸引
你就有樣學樣
我睇完你第一段只係覺得你"東施效顰"

你最好用返自己嘅風格去講
唔好為講啲搞笑嘢而講
人地一睇就覺得好空泛
無謂嘢就佔好多字
實質嘢就少

總之唔好一味學人

多謝巴打提點

舉國茹素呢個其實好似係鳩UP

屌你老母

巴打講得冇錯 我會改架喇

日本仔幾百年前已經渣槍
你中國清朝重係度玩神打
後來有槍果陣又有國共內戰，毛澤東重要多謝日本
宜家睇番根本就係中國垃圾到無人有
架仔唔一次辣著咁多火頭，宜家大家應該講緊日文

話說吉仔侵略失敗左，日本明白到佢個時既國力暫時難以同中國爭鋒，所以暫時停止左侵中既計劃，之後中日兩國和平共處左接近三百年，而兩國近代化道路分道揚鑣既原因我認為就要開始講中日鎖國背後原因既不同。

康熙一開始係放寬左海禁，廣州、漳州、寧波、雲台山都開放左對外貿易，但到左乾隆帝既時候為左防止外人往來依D海防重地就獨留廣州一口通商。之後清朝係1759年（乾隆24年）、1809年（嘉慶14年）、1831年（道光10年）、1835年（道光15年）先後又頒布了《防夷五事》、《民夷交易章程》 、《防範夷人章程》，目的係針對外國人係中國既活動，針對本地人都有不過真係有人想知再講。

日本實行所謂的閉關鎖國政策係以1633年（日本寬永10年）到1639年（日本寬永16年）發布5次“鎖國令”為標誌，主要內容是禁止日本人出入日本，同埋取締葡萄牙傳教士聖方濟各沙勿略來到日本傳開去既天主教，江戶幕府實行左禁教令，信徒被迫更改信仰以及被流放到外國。後來為了阻止外國傳教，決定同親天主教的西班牙同埋葡萄牙斷交，就鎖左國喇。

兩邊看似都係限制外國人，做咩我會話背後原因唔同呢？

清中業所實行既閉關鎖國既政策，目的係延續清初海禁、禁止西方思想傳播、穩定政權同埋報復西人唔願意朝貢中國既野黎。中國傳統思想認識中國係「天朝上國」，係一個「以中國為中心既主義」，中國人之外既人係古時被稱為「化外之民」或者「蠻夷」，而貿易係一種「嘉惠遠人」既做法，係可有可無（因為中國自己地大物博同埋自給自足既經濟體系）個時西歐興起的啟蒙運動挑戰左歐洲基督教教會既思想體系，令科學感染到社會的各個層面，而歐洲以外的地區也透過傳教同貿易的方式接觸這思潮，進而產生小規模的學術復興運動，但中國自1759年後相繼頒布多部加強對外商管理的條文令中國與外國的各種文化交流幾乎停滯，冇俾個時世界革新既思潮影響到，已經錯失現代化既先機。

睇番架仔，日本方面閉關鎖國既原因就簡單得多，幾次「鎖國令」既內容針對既核心問題就是要禁止天主教的傳播和由幕府統管對外貿易，後尾天主教係日本逐漸打壓落去，日本開始逐步放寬文化控制，雖然對荷蘭和中國來日的船隻和貿易量進行了規定，但響1720年德川幕府八代將軍德川吉宗發布“洋書解禁令”，下令除左天主教有關的書籍外，允許其他洋書輸入日本。允許荷蘭人在長崎行醫和日本人向荷蘭人學習西方科學技術，係依到已經睇到中日鎖國原因既分別，直接令日本係東亞搶占左近代化既先機，埋下日後取代中國成為東亞霸主既伏線。

宋明個時中國玩槍勁過架仔多多聲，你睇下個明朝三大禁軍入面既神機營，專門同你玩槍，架仔個時點比，係清朝科技真係大倒退先會咁。查實二戰個時就算架仔唔辣著咁多火頭大家都唔會講緊日文，因為八年抗戰最後日本點都會比中國用人數同地理優勢磨到死，除非個時德國秒殺晒成個歐洲同埋美帝再去派兵幫日本，如果唔係繼續拖都會係日本輸，依個只可以講日本係個島國先天有所不足，同埋企錯隊，我係後尾都會講到。

中日鎖國政策期間既唯一通商既口岸廣州同時埋長崎係閉關鎖國期間所起的作用有好大分別。

先講中國：清設廣州一口通商，表面上批准各國商人來華，但實際上中國人認為「天朝物產豐盈，無所不有，原不籍外夷貨物，以通有無。」廣州是清廷對外「恩加體恤」的地方，目的係彰顯中國對外懷柔政策的施恩場所，對外貿易失去左本身既意義，文化交流非常有限。
睇番架仔：日本幕府依個時候都只係長崎一口對外通商，但早係1644年（日本正保六年）德川幕府就規定荷蘭商船黎日本必須向幕府提供荷蘭同埋西方最新情況既報告，再由幕府的外語翻譯將西文譯成日文，個本野就叫「荷蘭風說書」。中國商人去日本後都必須向幕府提供所在中國省份的最新情況，個本就叫「唐人風說書」，幕府仲特登係長崎設立左「風說役」依個官，任務就係當清朝商船進入日港口既時候，聽下清朝商人講乜，如果有咩新奇野就記錄低同埋立即報告俾長崎地方政府知，以便隨時獲得海外既資訊。長崎在係日本鎖國體制中成為左「世界之窗」，同埋真・對外交流的平台。通過長崎依個地方架仔掌握左一定既西方知識，初步了解西方世界係咩樣同埋糾正左佢地世界觀，為近代大和民族迎接西方文明既挑戰做好了思想上既準備，所以長崎都有「日本近代文明搖籃」既美名。

由此我地可以清楚地睇到中日一

可以參考44-45年豫湘桂會戰，中國冇盟軍支援，根本完全唔夠日本打

中國個時的確係唔夠日本打 但係日本都打唔到成個中國
戰線拉到咁長拖到最後都會係中國贏
只不過要死多好多人

中國俾日本打柒同埋日本打唔打到成個中國番黎係兩件事黎

如果專心打中國一定打得晒
日本死左200萬人，得50萬係中國殺

你都可以講火藥係中國發明既
人地火槍一路普及化
中國就一路就完全唔識運用
中國雖大，但主要發展好既城市被佔領其實已經夠收皮

所以我咪話清朝個時中國科技收左皮
抗戰個時老蔣都諗到依點
所以老蔣將經濟，文化重心一直向中國西南個邊縮
日本仔先要將戰線拉到咁長

今晚平安夜 應該可以出到文
不過我諗大家都忙緊

我唔忙

樓主加油 ，好中意睇歷史

多謝係平安夜仲覆我post既打絲

我諗今晚出唔到文 我真係好撚灰
唔好意思

其實中國所謂以空間換取時間既成效近年都已經有好多質疑

依個等我地容後再討論 我依家灰緊機啊巴打

同埋多謝巴打係平安夜覆我依個廢人

搞咩 ， 帽事？

唔係既 又未到咁衰

有興留名
另外想問，有無啲書係將呢淸末、明治維新一齊講
最好中文，日文太深

留名支持

我唔知 但上面有好多好勁既巴絲 可以請教下佢地

明明三國干預還遼，清廷有心從中挑撥，日本根本拎唔到十億巨款的十分之一。

樓主唔係半途而廢呀嘛？

可唔可以俾我過埋依幾日

原本賠十億 但根據我既知識係李鴻章去日本俾人插左刀跟住清朝大作文章先變左賠兩億三千萬

憤青差點誤國

咪玩啦根本就係日本獅子開大口在先
真係叫價十億咪之後一堆列強"調停"囉
歐洲佬會唔會俾你竭澤而漁搞串個PARTY先

列強先最開心 中國還二億三千萬要向列強放左咁多築路 開礦 關稅利權抵押
你諗下如果係借十億

中國本來都冇錢還架啦

日本的開價超過曬歐洲列強同清廷簽既賠款總和。比不嬲高傲既歐洲佬認為你日本有咩資格咁攞。

仲要全世界睇到英日連成一氣，日本一定要求用英磅做結算，到時d利益實輪唔到德俄法。

當三國開始干預，日本已經無辦法唔進行妥協。

李鴻章被刺，日本幾驚佢真係死左，到時清廷9成9停止議和。

長知識了

用本土口語講歷史

易入口好多

樓主好心分享姐，但D人不停批評樓主（抬高自己），中國人始終改不了吃屎

點解無啦啦講咗去李鴻章
等op正文去到邊討論到邊，唔好劇透

Ching, 我仲頹緊

快D屌尻我垃圾 咁樣我仲會有番D存在感

陣間更新 等我可以暫時忘記下佢

等ching文，一直留心睇

多謝大家支持 沖個涼冷靜下就打文

支持，會一直追

樓豬支持你，有咩唔開心可以分享埋等我地幫你分擔下

咪講左 錫都錫埋話驚真係鐘意左我

入到首個重心－洋務運動與明治維新

寫住依到先，我又諗番起佢

1840中國首個對歐洲列強既戰爭－鴉片戰爭以1842被收皮吿終，簽署左第一條不平等條約－南京條約，但係中國依舊狂妄自大，視列強為「夷狄之邦」，輕啓兵釁（背景有人想知再講），最後造成英法聯軍之役，經此大敗後中國有所觸動，決意推行(洋務運動／自強運動／同光新政），希望可以「師夷長技以制夷，對抗列強，運動歷時三十多年。

「洋務」姐係指製造槍炮（設立兵工廠等軍事工業）、興辦現代化工業（開平礦務局、上海機械織布廠、上海輪船招商局等）、外交（設立總理各國事務衙門）、編練新軍（湘軍、淮軍、新式艦隊如北洋艦隊）、同埋設立學堂（首個陸軍軍校－北洋武備學堂、學習洋學既北京同文館同埋學英、法文＋製造和駕駛技術既上海廣方言館），集中吸收西方科技，做到「富國強兵」，但最後依個運動比起明治維新係算做失敗既，原因一陣講。

「明治維新」係指日本在1860年代到1880年代間，以維新志士所建立既新政府為核心既民族統一主義同埋西化改革運動。當時依個改革運動被稱為御一新或一新，後世就將依場明治天皇時期的社會改革稱之為「明治維新」。明治維新期間，由「薩長土肥」藩士成立的新政權係戊辰戰爭中消滅德川幕府和反抗者，推行版籍奉還（大名向天皇交還各自的領土同轄內臣民），結束左長達600幾年既武士封建制度，建立日本近世第一個統一的中央集權政府。政治上，他們透過推行天皇親政和議會政治（洋務運動是冇的），力圖建立西方三權分立既新式政府，以求躋身西方列強之林。經濟上則推動左財政統一，穩定左幕府後期嚴重負債既國家財政；並下令推行殖產興業（運用國家既力量，以各種政策令國庫資金可以加速資本積累，再以國營軍工企業為主導，按照西方的先例大力推動日本資本主義的成長。）再向歐美學技術，推動國家既工業化。

洋務運動以「富國」同「強兵」為目標，推行一系列（系我老母）外交、經濟、軍事等既改革，好似好撚勁，結果係1884中法越南戰役福建海軍慘敗，馬尾船廠被毀，後尾架仔係甲午戰爭仲全殲北洋艦隊（你冇睇錯，係全殲），洋務派三十幾年（1860-1894)運左個桔番黎，又唔可以話廢既，郵政、輪船、鐵路、電報依D工業成功確立左，但要打敗日本同列強，真係遠遠不夠。

陣間講洋務運動背景同失敗原因。

AGGER..比人講哂先批評都未遲啦

我唔介意 咁先會進步 我又唔係玻璃心

冇計。樓主停左

GOOD,咁我繼續等文

俾我任性幾日啦巴打

中學本中史書有段好深刻
係維新運動個陣，日本同清朝都派左學者去德國
日本學者去係學習技術 方法
而清朝學者只係詢問武器價錢
bismarck就預言未來日本會強大，清朝繼續衰落
結果

官費留學係果時代出現。清廷派好多人出國考察留學，但番黎後不太受重用。

學童出國到回國，朝廷成個態度轉變左。呢個同甲午戰爭前的朝廷內鬥有關。但日本方面一直支持改革，天皇節衣縮食黎支持。

中國連民間自費留學的風氣要到甲午戰爭後先出現。但日本係維新初期已經興起，有實力的前藩主子弟同財主都不惜自己出錢供年輕人出國。這可能同日本冇科舉的束縛，武士社會崩潰後，可以快速改革。

由於薩摩藩，薩摩派出大量人才留學回國成為海軍將領。形成一段時間的壟斷。日本海軍好討厭班由農民為主的陸軍。例如丁汝昌自殺，海軍對待俘虜係克制的，甚至尊重對人主帥送還遺體，但班陸軍表現卻引起國際指罵。

新年新希望啊巴打

留個名先 好鐘意睇歷史

其實清朝係冇可能改革到既
清朝比我既觀感就係烏煙瘴氣一派混亂
所謂既太平盛世只係咁岩人地歐洲忙緊

lm

中國改革從來面對一個大問題就係保守派太強。

初期的洋務運動，係辛酋政變的成果，恭親王與兩宮太后的政治同盟係果時推動洋務。

但後來主張洋務的恭親王倒台，慈禧專權，成件事就變曬。同埋清廷內部矛盾係外部壓力消失後出曬黎。人地日本都有，但西鄉舉兵失敗後就完左。

好似係因為兩個大名係明年朝港口開片先ban
同埋倭寇王好似係明朝人--汪直

遠因同近因既問題 倭寇王係明朝人咁所以呢

其實我覺得樓主應該講下1894年既清國有幾似今日既中共。
1894年既清國, 新政欣欣向榮, 軍隊亞州第一, 外藩臣股, 國力充盈, 完全冇爆煲跡象。冇人會諗到一年之後大家會要一人賠一兩。

因為後期倭寇由上至下 同日本政權 軍隊關連甚少,最

多做下打手,情況就好似7個省港奇兵請左三個阿差打刧銀行 第二日東方就報假難民肆虐香港 阿差兵團打劫銀行

連日本人都尊重的汪直死都好柒。

所以我咪話後期中國人多

直必？

O u are op
其實只係因為嬲嬲豬果句
覺得not a good start姐
用就應該用應仁倭寇較合適
加上兩邊D中日歷bias 多 所以fact check要緊D

樓主幾時出文

依到咁多專家 佢地寫埋佢啦
洗乜睇我寫 嘥氣啦